人死左同未死的待遇是不同

好多好多年前， 有一單新聞， 係有一個中學生因為臉上長暗瘡， 最後佢去左自殺（內情未必如此， 但新聞報導係咁寫），
之後我聽到坊間有好多聲音係："暗瘡姐， 揾jackeline咪得囉！"
不過我知道當時要去jackeline治暗瘡， 絕不平宜， 而果位年青人家景絕不富有， 我估佢父母亦都是一般的中國式家長吧，
當時佢可以拿出錢嗎？ 例如佢作出向父母要求錢去jackeline, 後果會如何？而如果佢同其他人一般香港人講，訴苦， 別人會給如何反應？
當然， 人死了， 同未死， 待遇不同的。

或者， 有人話， 暗瘡好少事姐， 有咪有囉， 會死咩..... 唔洗去自殺咁笨下話？！
但佢在生時有好多人同佢講， 暗瘡好難看呀！ 邊有女中意？ 邊有人請你返工呀？ 暗瘡會致命的！（唔排除有D大陸醫暗瘡的機構會咁講）， 做人可以睇開點， 但作為香港人， 是沒有看開一點的餘地的

人死了， 同未死， 待遇不同的

為什麼有D人， 工作壓力大， 會輕生， 而有人會說， 唔好做囉，洗乜死？ 但佢背後有妻兒子女父母， 如此做會遺臭萬年的！
有些香港醫生， 可能因為壓力， 職業生涯的前路可能受創， 也選擇輕生，
還有很多很多例子......

最後， 給大家一首歌

？？

還有一樣野， 一個人的EQ（或IQ）若夠高， 佢好可能不會去參與這個"人世間"的驚慄遊戲， 可能去了遠方吧， 因為若人EQ夠高， 不作出激烈的反抗， 那麼別人下一輪的攻擊可能是萬箭齊發的

師兄信佛？

不過我都agree

一個靈魂的EQ（或IQ）若夠高， 佢好可能不會去參與這個「人世間」呢個「驚慄遊戲」。